【偷拍法庭】唐琳玲刑事藐視法庭罪成

涉嫌在法庭內拍攝的🇨🇳內地🇨🇳女子唐琳玲，今天由囚車押送到高等法院應訊，高院法官今裁定唐琳玲刑事藐視法庭罪成。

唐琳玲上周五就涉嫌藐視法庭而在高等法院應訊。她自辯時指自己曾參加中國司法考試，重申🇨🇳內地🇨🇳法院沒有明文規定不准拍攝，又指自己認為在法庭內拍拍照，可令香港市民了解本港法律制度。唐琳令在接受盤問時，指自己去年參加中國司法考試合格並獲得395分，但承認自己在中國以外並沒有任何法律專業資格。她未有直接承認在其手機的三張法庭照片，只回應「我接受警方調查結果」，又稱自己忘記當時的細節。

律政司律師其後指代表指，法庭內外都有指示表明不可拍攝，唐琳令不可能不知道不能拍照；唐琳玲指告示亦有指不能吃東西及使用手機，但她進入法庭後仍見到有人用手機及吃東西，更指包括有司法背景的人亦這樣做，所以當時不清楚及沒考慮是否法律規定，以為那些手機及吃東西的行為是法官所允許。